# ถามอย่างไร
ตัวอย่างการเขียนข้อความเมื่อเกิดปัญหากับการใช้ แล้วต้องการความช่วยเหลือ 

1. **เขียนที่มาที่ไปของปัญหา**: ต้องการทำอะไร ใช้วิธีใด ไม่ต้องการทำแบบใด สังเกตเห็นความแตกต่างจากวิธีปกติอย่างไร แก้ไขด้วยตนเองอย่างไรบ้าง 
2. **กล่าวถึงปัญหาและความต้องการชัดเจน** พร้อมข้อมูลที่ต้องการให้ช่วยเหลือ

 **ผิด** : "เครื่องจอค้าง แก้อย่างไร?" <br>
 **ถูก** : "ใช้ AIO-1.51 ติดตั้ง background tweak ในเฟิร์มแวร์ 56.00.513 หลังจากรีบูทเกิดหน้าจอค้าง ได้ยินเสียงวิทยุ ควบคุมเสียงได้ แก้ไขอย่างไร?"
3. **บอกเหตุการณ์ที่เกิดขึ้น**: เล่าลักษณะเหตุการณ์ที่พบ ประสบการณ์ที่มี

 **ผิด** : เล่น mp4 ไม่ได้ทำอย่างไร?<br>
 **ถูก** : ก่อนนี้เคยเล่นไฟล์ MP4 ได้ปกติ หลังใช้ MZD-AIO-TI-2.2.2 ติดตั้ง Video Player ทำเปิดไฟล์ mp4 ได้บางไฟล์ (มี 4 ไฟล์เปิดได้ 1ไฟล์) พอมีความรู้ด้านอิเล็กทรอนิกส์อยู่บ้างถ้าหากจำเป็นต้องถอดหน้าจอ
